有冇廿歲出頭嘅巴打已經背負起頭家

有冇廿歲出頭嘅巴打已經背負起頭家？
我就係咁樣...突然覺得好亂好唔知想點咁
不過喺到分享下您哋嘅故事？當然放低些少壓力都好呀

我到宜家都唔知正常一個四人家庭
每一個月嘅開支要幾多錢

你租屋定有樓？ 供好未供好？
其他三個咩情況？讀書返工定退休，咩都冇點幫？

有一個自住唐樓單位
一個老人家 無做嘢 有生果金 消費力低
一個我媽 做緊兼職 幾千蚊一個月
同我妹 返緊Part-time 可以自給自足 仲有一年讀完Vtc 要交兩萬學費

我唔淨係想人哋幫我 我仲想聽下人哋嘅故事
想知道您哋係點捱過...

推一推

但暫時巴打係咪好吃力，你返份parttime加讀者仲要照顧起成頭家
一定好辛苦

有咩要捱
全部都有收入，有自住樓

屋企計埋我3個人， 以前未出黎做野一直都係得呀爸一個揾3個人洗， 個陣對錢冇咁乜概念唔識諗，到而家呀爸準備冇野做，我一個人揾錢既時候先明白個種辛苦同壓力

養老豆 佢整+種假牙洗左我2個月糧

我媽成日都叫我唔洗擔心錢嗰方面
話宜家經濟都叫還可以
但係我喺啲細節位睇得出其實我哋屋企嘅經濟已經唔係太頂到幾耐...

雖然有自住樓 每一個人都叫有收入
但係收入始終唔係高 叫做可以夠自己洗
但係屋企嘅水電媒 管理費電話費學費 雜費嗰啲
原來仲有好多嘢係需要用到錢

巴打 我同您差唔多 要加油呀

但係都冇辦法

加油，我同你差不多
22歲畢業開始養
當年人工得12k,一家五口

btw你捱到阿妹出身就輕鬆好多喇

你自己試下寫個收支平衡表啦

養老母 供樓 還loan

巴打壓力好似幾大...宜家搵幾多？

半工讀緊 頂多七八千

平時屋企雜費都係你阿媽交啊?

有地方住仲有咩捱？
其他平有平做架姐

單親家庭，08年ive grad果陣得13k，又要還loan又要家用又要儲錢交學費，之後讀埋part time degree，而家搵緊43k，不過仲係唔敢搬出去住，太貴

老豆老母退左休 冇做野
細路失左蹤
好彩住公屋 唔係真係訓街

七八千邊顧到咁多...

其實係因為近排我爸爸過咗身所以先冇咗經濟支柱
我一有長工返 水電媒嗰啲就當然我嚟交啦

巴打嗰時13k點分配...好似好辛苦咁...